一個身在異地的香港人

千字文慎入

從前——
2019年6月，係運動既開始，從自身一人去到認識左而加既隊友，講真呢場運動真係好攰，每個星期都要打，平日就準備，星期六日就開波，唔止流汗仲要流血，但呢段時間反而我好開心，可能你會話我無良心，打到咁都仲會開心。我想講，我開心嘅並唔係見住手足被捕被打，而係有班好好嘅隊友。我哋每個都起呢場運動度識，只係識左唔耐，但我地就好似一班好兄弟咁，平時無人陪，一個電話就可以出曬黎，無人同我食飯，可以R飯腳，食完仲可以去老地方hea 下。失戀，一個電話可以半夜三更出嚟陪你。我地會一齊去飲酒一齊去玩，比起隊友佢哋更似屋企人。每當有前線活動嘅時候，我哋都幾乎唔會缺席，打完，有傷嘅我哋會互相恥笑，或者有咩柒事都會互相笑大家，佢哋就係我嘅後盾，亦都係上戰場嘅動力。呢班人已經唔止係我既手足......
現在——
今時今日我已經唔起香港，至於咩事幾時，我係唔會同你哋講架，記得有人講過，香港人適應力好強，但我出走後先發現，其實唔係，今日嘅我依然適應唔到外國嘅生活，唔慣一出街全部都係鬼佬，唔慣無得食宵夜，唔慣班好兄弟唔起身邊，相信唔止我一個，如果比你你都會有同樣嘅諗法，而家嘅我覺得好唔實在，每日都好似發緊夢咁，真係好想有一日瞓醒會起自己屋企張床度起身，好想所有野無發生過，可以日日見住自己嘅屋企人，可以見住班好兄弟，可以食番平時茶記有嘅野，我好想食譚仔、大牌檔、茶記，好想搵番班好兄弟，一齊即慶食飯，一齊玩。而家我每日都會同屋企人講電話，在對話間不知不覺，我覺得佢老左好多，或者以前起香港無好好咁同佢哋一齊相處，而而家我唔知會唔會再有機會起香港同番佢哋一齊。呢度啲天氣好凍，好掛住香港去到11月都未冬天嘅日子，我真係好掛住香港好想返番去，好想返屋企......
未來——
我唔咁諗我嘅未來，因為我唔知會係點，更唔知會唔會有。我只係想，有朝一日可以再踏足香港，再去搵番以前嘅人以前嘅事，以後我可能會搵到個好地方落腳，建立新既生活，起一個安全嘅地方重生，但係我唔會忘記我係香港人，唔會忘記呢一班兄弟

笑撚死人

Too long, don’t read